[山竹] 政府籲撤離 大澳廢老不願走

【明報專訊】超強颱風山竹來臨在即，大澳商戶紛紛採取防風措施，如將電器架高、加裝防水閘等，務求將損失減至最低。民政署呼籲位於低窪地區的棚屋居民盡早撤離，不過，有年邁居民坦言，會留守家園。

大澳鄉事委員會主席劉焯榮表示，棚屋住的大部分是長者，擔心棚屋無法承受風力，山竹吹襲時會引起骨牌效應，一連串的棚屋被吹走。離島民政事務署人員昨日到低窪地區，呼籲居民於3號強風信號懸掛時，撤離至防風庇護站，屆時亦會有旅遊巴接送居民。劉指，鄉委會於周三已發出緊急通告，呼籲居民做好防風措施，另外亦設立了3個防風庇護站，惟3處合共只能提供不足40個牀鋪。

不少居民縱然收到民政署的撤離呼籲，但仍堅持於颱風吹襲期間留守家園。獨居的馮伯表示，居住大澳多年，未曾於颱風期間撤離，他坦言即便山竹來襲，也要守住家園。馮曾三度中風，去年「天鴿」襲港，其電動輪椅被浸壞，昨日有消防員到場，為他架高電動輪椅。

年逾八十的冼婆婆坦言，即便知道家園靠近海邊，但她依然相信家園十分安全。她又指，除非女兒來接走自己，否則她不會離開大澳。

大澳居民莊婆婆稱：「到時有橡皮艇有警察，一打電話就有警察。」

(好彩有返啲正常人)
大澳居民方婆婆說：「會離開，就算會游泳都會淹死，你夠不夠那些浪來，夠不夠那些水？到時放棄了，走就走，沒有辦法。」

迫佢簽生死狀仲睇下佢留唔留低

廢老又要害人

死廢老

比生死狀佢地簽啦

莊婆婆想搵後生陪葬？

希望個風秒左個廢老等佢冇機會打電話害人

到時電話冇訊號就好笑

唔該簽埋器官捐贈, 拒絕接受器官+血液捐贈, 拒絕救援先

又累街坊

咁老仲有咩器官啱用？

記得唔好救佢

浸過咸水嘅車都唔用得啦

佢地唔走就唔好迫佢地啦…
睇下佢地死先定警察到先

一次過海葬班垃圾

出事你打得電話黎 個陣的情況幾耐先黎到 廢老

個腦，應該成世都冇用過

打個電話就有人求，屌你老母

你sure佢地有

人地選擇咗海葬

廢老唔好害人啦

死遠啲

屌你老味

到時橡皮艇仲會有關愛座添.........

政府好少搞咁大場野,唔走就笨啦

佢地覺得大鑊先會搵咁多部門協調叫你地走人